**2265. – Hieracium mixtum** Froel. – Plante vivace, phyllopode ; //collet de la racine très laineux ; tiges //de 7-15 cm dressées, //très velues sur toute leur longueur ainsi que les pédoncules //offrant parfois quelques glandes au sommet, simples et monocéphales ou rameuses avec 2-4 capitules, pourvues de feuilles bractéiformes, l'inférieure plus développée, embrassante ; //feuilles radicales très laineuses sur les deux faces, à poils crispés //fortement denticulés ou //subplumeux, ovales ou obovales obtuses, atténuées en pétiole court ; involucre poilu-laineux non glanduleux ; //ligules ciliées; fleurs jaunes.
Rochers des Pyrénées centrales et occidentales. – Espagne. = Juillet-août.